\chapter{Trabajos futuros}
\label{cap:trabajosFuturos}

	Aunque la aplicación a día de hoy es completamente funcional, aún se pueden incorporar mejoras. Dichas mejoras que no han sido incluidas en el desarrollo del trabajo son:
	
\begin{itemize}
	\item Como se ha explicado en la sección \ref{ch2:sec:dataset}, existen varios repositorios desde donde se pueden escoger datos para ciertos problemas en concreto. Una de las mejoras sería integrar algunos de esos repositorios para poder escoger desde la herramienta cuáles se quieren importar.
	\item Uno de los parámetros que solicita la aplicación web es el tiempo que tardará en ejecutarse. Se podría usar datos de la propia aplicación para poder presentarlos a una red, como si de un problema de regresión se tratase, para que fuese un sistema de IA el que estableciese el tiempo que estaría ejecutándose en lugar de que lo tenga que hacer el usuario.
	\item A día de hoy, sólo se pueden emplear servidores que implementen la interfaz NQS. Una de las mejoras sería poder añadir más tipos de sistemas de colas como SLURM, \emph{LoadLeveler} u \emph{OpenLava} entre otros.
	\item Las simulaciones con las RNGAs son muy lentas y si aún le añadimos que cuando el usuario crea una simulación el proceso no pasa a ejecutarse directamente sino que pasa por un sistema de colas, es muy probable que tarde bastante tiempo en tener los resultados que espera. Una buena idea sería poder tener un sistema de notificaciones para avisar a los usuarios.
	\item Habitualmente, cuando se trabaja mejorando sistemas de IA, se crean equipos de trabajo. Se podrían crear equipos de trabajo para añadir en el \emph{dataset}, poblaciones y simulaciones con lo que todos los miembros de ese equipo puedan acceder a su trabajo en común.
	\item Es muy común que los CPD que tienen implementado un sistema de colas tengan un número máximo de tareas que un usuario puede tener en la cola. Esto es para que un único usuario no acapare todos los recursos. Se podría extender esta idea a la aplicación web, pero en lugar de número de trabajos que puede tener en cola, se podría poner en número de simulaciones simultáneas que puede tener a la vez para ejecución.
	\item Actualmente es tarea de los administradores subir a cada uno de los servidores la aplicación compilada. Se podría subir el código fuente con un archivo para compilar y que fuese el \emph{back end} el que se encargaría de compilar la aplicación en todos los CPDs.
	\item En este trabajo se ha explicado como poner varios nodos para poder hacer la aplicación escalable. Un trabajo futuro sería usar \emph{OpenStack} para poder administrar los recursos de una manera más sencilla\cite{openStack}. En el repositorio de \emph{github} del alumno se explica como instalar y configurar \emph{OpenStack}\cite{openStackFlanciskinho}.
	\item Durante este trabajo se ha mencionado que el CPD que se emplea para ejecutar las simulaciones es el CESGA. El problema de emplear el CESGA reside en que se comparte con otros usuarios y pueden que estos tengan muchos trabajos en cola, lo que haría que las simulaciones tardasen tiempo en entrar en ejecución. Para solucionar este problema se podría usar algún servicio en la nube. Existe una herramienta llamada \emph{StarCluster} que permite montar un sistema de colas como el que dispone el CESGA en \emph{Amazon AWS}\cite{starCluster,amazonAws}. Se podría usar este sistema para configurar un cluster de HPC bajo demanda de la aplicación. En el repositorio de \emph{github} del alumno se explica como configurar y usar \emph{StarCluster}\cite{starClusterFlanciskinho}.
\end{itemize}